\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=1in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Fonctions affines}}}
\end{center}
\section{Fonctions linéaires}
\subsection{Définition}
On dit d'une fonction $f$ qu'elle est \surl{linéaire} si elle vérifie:
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$y(x) = a  x$ }}
\end{center}
C'est à dire que $x$ est \surl{proportionnel} à $f(x)$, le \surl{coefficient de proportionalité} est $a$ que l'on nomme aussi \surl{pente}.\\
\subsection{Propriétés}
\begin{itemize}
\item $f(0) = 0$
\item $f(x+y) = f(x) + f(y)$
\item Si $a>0$ la fonction monte
\item Si $a<0$ la fonction descend
\end{itemize}

On représente cette fonction par une \surl{droite affine} qui passe par l'origine:
\[\includegraphics{lin.png}\]
\section{Fonctions affines}
On dit d'une fonction $f$ qu'elle est \surl{affine} si elle vérifie:
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$y(x) = a  x + b$ }}
\end{center}
$b$ est appelée \surl{l'ordonnée à l'origine}.
\subsection{Propriétés}
\begin{itemize}
\item $f(0) = b$
\item $f(x) - f(y) = a(x-y)$
\item Si $a>0$ la fonction monte
\item Si $a<0$ la fonction descend
\end{itemize}
On représente cette fonction par une droite affine qui vaut $b$ en $x=0$:
\[\includegraphics{affines.png}\]
\section{Exercice type}
\textbf{1.} $f$ est une fonction affine qui passe par les points $(1,1)$ et $(2, 4)$, déterminer les valeurs de la pente et de l'ordonnée à l'origine de $f$.\\
\textbf{2.} Représenter $f$ sur l'intervalle $[-3;3]$.\\
\textbf{3.} $g(x) = x + 1$, déterminer le point d'intersection entre $f$ et $g$.\\
\textbf{4.} Calculer la racine de $f(x)+g(x)$
%% Complèter le tableau suivant:
%% \[
%% \begin{array}{|c|c|c|c|c|}
%%   \hline
%%   x & 2 & 6 & 7 & \; \\ \hline
%%   f(x) & 6 & \; & \; & 33\\
%%   \hline
%% \end{array}
%% \]
\end{document}
